生日

今天是我弟弟允行的生日，想來他也三十五歲了。我穿上深綠色的舊襯衫，打上黑色的領帶，身分證和一個五元硬幣在我的褲袋裡。最後，穿上那件本來很合身的黑色大衣，潄口盅和牙刷放在那個環保袋裡。那件外套我感覺好像太……好像長了一點，又太寬了一點。我沒有照鏡，因為照了我也看不清楚；但我知道，其實是我的背脊彎了，是我的軀體瘦了。

「你可以走了。」他們說。還有人在低聲揶揄，說我出去吃生命麵包。

「哦。」對於他們的玩笑，我只是聳聳肩，低著頭走了出去。可是——

我還能活在這樣的世界嗎？人群的顏色鮮艷多彩得眼花撩亂，汽車快得像火箭，高樓大廈都通了天，空間令人不安地無邊無際。我想了一會才記得交通燈是甚麼一回事，不過路牌倒一點也不陌生。三月的天氣還很清涼。我應該走哪兒？過哪一條馬路？

回家嗎？我的家離這裡大概有二十公里，還在嗎？我如何找一份工作？弟弟自從他出國讀書之後沒有探望我很久了，何況他現在又開店又結婚生子；之前那個對我很好的議員住得很遠，也很忙；和我跑步的教練已經七十多歲，快八十了，聽說被社工安排進了老人院。畢竟，他的獨生女早逝，又離了婚，當年他關節也開始退化，沒準現在連床也下不了；我想反而是我得探望他……希望裡面不要太冷，這樣對老人家身體不好。想到這裡，連我的膝蓋也疼了起來。

一直遊蕩到黃昏，在公園找到個街友問他如何處理晚餐的問題；我真的不想吃「二手飯」……雖然要吃也沒所謂：我連橙皮也能吃，還有甚麼不能吃？

「你來得真遲。有個傳道人每天都會向我們提供歸雁咖啡店的飯劵，去到可以憑票換取好吃的飯盒一個，可惜剛剛派完。不過那個小老闆人很好心，說不定他會給你一份工作。」他說。德行道東的雪特蘭街4號的歸雁咖啡室……對了，我弟弟小時候也想開間咖啡店的。我說過我會幫他做侍應……沒辦法，誰叫我煮飯一等一難吃，就只有這能幫得上忙。不過，茫茫人海，我想我還是靜靜活下去，自己一個湊合著過日子算了。

晚上十時了。街上亮起暖黃的路燈，老店打烊了，下了閘，連鎖大公司富麗堂皇的櫥窗孤獨地展示著我望都不敢望的奢侈品，車和人都開始稀疏起來。風很冷，我在剷了青的頭上套上大衣的帽兜。

當街口那間裝潢溫暖又整潔的小店映入我的眼簾的時候，出於不知甚麼時候開始習慣性的自慚形穢，我不禁靜靜躲在路燈後面，不敢加入排隊換領飯盒的人；我沒有飯劵。店面很簡樸，暖黃的燈光，深綠的絨布椅墊，木質的桌椅和櫃台，老闆是個看來很面善的男人，穿著還有點咖啡漬的白圍裙和體諒的微笑。看來這個事業他做得不錯，把他養得健健康康的。

如果他就是允行該有多好？可是如果我茂茂然走出去問對他會不會尷尬？畢竟都快打烊了才有個傢伙來問有沒有職缺……思前想後，還是遠遠地看著，明早趁剛開門人流不多時再問他。藉口當然是有沒有工作啦……他是不是以後再猜也不遲。站一夜是不怕的啦……我轉過身，準備挨著路燈柱打個嗑睡。

「先生，你是不是來領飯盒的？」幾分鐘後，我被咖啡店老闆親切的問候驚醒了，嚇壞我了，我還以為是夜裡巡邏的警察呢……「不……不是，我……我……你現在聘請人嗎？我現在需要一份工作。」我回答。

「還是一杯熱朱古力？先生，我看得出你現在比較需要這個。至於工作，打烊了，明天再說吧。店裡還有剩下的檸檬蛋白批和香腸酥，都是我妻子的好手藝，不如幫忙吃點吧，不然浪費了她會不開心的，來坐坐嘛，外面冷。」他說，把我帶了進去他店裡最裡面的角落。

我很難評價他妻子的手藝。我本來已經缺乏美食家的天賦，何況在那麼久的日子裡突然再見到在乖乖趴在白瓷碟裡等我隨意吃掉的美味糕點？老闆看來還怕我不夠飽，還加了他親手烘焙，由色澤、香氣到味道都令我非常懷念的餅乾。我是在天堂嗎？而且沒有人會因為我的吃法和吃相麻煩我呢！

我忍不住偷偷看正在櫃台後的老闆煮熱朱古力；他熟練又熟悉地把深啡色濃郁可口的熱飲倒進潔白的馬克杯中，又用噴燈幫綿花糖上色。看著他的手勢，我知道他是誰。

可是，他太幸福了，想必也不太需要我吧？不同當年我們的父母突然去世，要我照顧；他現在有事業，有兩個小朋友，還有個和他一樣會煮飯的妻子，想必我和他都不會適應到。小店其實也不太需要人手吧，不是嗎？畢竟，他都長大了，大概也學會了清潔所到之處。邊喝著那可口的黑朱古力、鮮奶油、牛奶和蜂蜜溫熱的混合物，看著他收拾、跟妻子打電話，我心想。

「謝謝。」吃完了，幫他收拾了店舖，我準備悄然讓自己隱沒在夜色中。知道他過得幸福，不用我像以前一樣為他可以有零用錢在學校小食部買燒賣拚命工作就好。

「哥，別走可以嗎？」背後突然傳來他挽留焦急的叫喊。

雖然這一次我的確可以不聽，但我還是忍不住停下腳步。「為甚麼呢？你不需要我。」我低聲說。

「二十年了，可不可以回家看一看我？你坐牢的日子比你在家的日子還長你知不知道？對不起，我等得你很苦，等到快忘記你了……拜託，來我家過一夜可以嗎？我怕你出來沒地方，已經預備好房間了……」他竟然哭了。好在街上只有我們。

我回過頭。像以前一樣，我把他擁進懷裡；雖然他已經高到我無法合理地撫摸他的頭髮。

凌晨十二點，在我們的家裡，靜靜躺在那久違的床上，不知為甚麼，我也哭了。

＝＝＝＝＝＝＝
本身諗住寫第三人稱，唔知邊樣好

Lm
仲有冇呀

生日快樂

Lm

故事咋

本身是自己寫緊嘅小說其中一個男主角的平行世界的結局。

咁你個小說 叫咩名啊
等我搵下先

我諗住寫完先出，唔好搵
2018年寫到而家

咁耐都未寫完
咁幾時有得睇呀

寫到第43章，上少d連登會快d寫完。後來脈絡亂左少少。
想50章止。

有得睇未

未

加油 會等你